持有住慘情收息股既咁多位,有冇諗住以期權執番少少駛費?

非投資建議
但與其坐晌度等番家鄉
不如用期權執少少過日晨
既然大家都有貨晌手,可以試下SHORT CALL(SC)你手上既股票
SC係乜呢

賣出認購期權

與買入認購期權的目標相反，賣出認購期權就是希望股票現價較行使價為低。假設現價騰訊是HK$366，賣出一隻認購期權，行使價是HK$370，就會得到期權金，每股期權金的價格HK$2.5，賣出一張認購期權就會得到 HK$2.5 x 100 = HK$250 的期權金。但同時要放低按金，為日後當騰訊股價升超過HK$370行使價時，有足夠的股票賣出騰訊股份。

假設日後騰訊升到HK$380，在到期日就要以HK$380買入騰訊股份，然後以HK$370賣出，計及收到的期權金，HK$370 – HK$380 + HK$2.5 = -HK$7.5，每股要蝕HK$7.5，每張合約要蝕 HK$7.5 x 100 = HK$750。

而只要騰訊不斷上升，要蝕的錢會不斷上升，理論上蝕是無限，賺最多只是最初的期權金所得HK$250。

使用有關方法，投資者普遍的心態是看淡正股後市，但又不是過度看淡，一般的看法是牛皮偏淡居多。

看到這部份，有沒有發覺買入及賣出認購期權所賺和蝕是相對，買方的賺是賣方的蝕，賣方的蝕是買方的賺，所以期權買賣其實是買賣雙方的直接對賭。

用最簡單既方法解釋,就係你手上既收息股,到月尾都唔升穿X價,你既期權金就袋袋平安,就算升穿左,你要俾貨人,你本身都有貨,都唔會要一大舊錢俾貨人,又或者,你可以平倉,買番一張LONG CALL,咁你都只係輸兩者期權金既差價,但就可以繼續KEEP住D貨
香港既收息股,好多都有期權買賣,可以晌度睇到查下

因為大家係做SHORT,時間係對大家有利,輸既最多只係你X既價位再向上既升幅差價,但睇近期收息股既表現,大家可以自己考慮一下
睇番就算匯豐一張SC,都有幾百蚊執,好過日日睇住D股票欲哭無淚啦

教一班揸住慘情收息股嘅人玩期權
唔好害人地d 仔女啦
收息股都係輸下價
期權可以輸跳樓呀

SC,有貨
可以輸乜?

再者,你買幾十張幾百張梗係可以輸跳樓啦
一張半張執幾百
點樣輸跳樓先

咁少貨夠唔夠畀手續費